<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<game>
    <description>
        <text>Αμερικανός τραγουδιστής, στιχουργός, συνθέτης και χορευτής. Θεωρείται μια από τις μεγαλύτερες προσωπικότητες στην ιστορία της μουσικής και του θεάματος. Με καριέρα πάνω από 4 δεκαετίες είναι ευρέως γνωστός ως ο «Βασιλιάς της Ποπ». Υπολογίζεται ότι οι πωλήσεις των δίσκων του ξεπερνούν τα 750 εκατομμύρια.
        
Άρχισε τη σταδιοδρομία του το 1964 μαζί με τα αδέρφια του Τζάκι, Τίτο, Τζερμέιν και Μάρλον ως μέλος του συγκροτήματος The Jackson 5.

Ο δίσκος Thriller, που κυκλοφόρησε το 1982, κατέκτησε τον τίτλο του πρώτου σε πωλήσεις δίσκου όλων των εποχών και παραμένει το άλμπουμ με τις περισσότερες πωλήσεις, έχοντας πουλήσει 110 εκατομμύρια αντίτυπα παγκοσμίως μέχρι σήμερα σύμφωνα με το Guinness World Records.
        </text>
        <optionA>Μάικλ Τζάκσον</optionA>
        <optionB>Έλβις Πρίσλεϊ</optionB>
        <correct>Μάικλ Τζάκσον</correct>
    </description>
    <description>
        <text>Ναός, χτισμένος προς τιμήν της θεάς Αθηνάς, προστάτιδας της πόλης της Αθήνας. Υπήρξε το αποτέλεσμα της συνεργασίας σημαντικών αρχιτεκτόνων και γλυπτών στα μέσα του 5ου π.Χ. αιώνα. 
        
Η εποχή της κατασκευής του συνταυτίζεται με τα φιλόδοξα επεκτατικά σχέδια της Αθήνας και της πολιτικής κύρους που ακολούθησε έναντι των συμμάχων της κατά την περίοδο της αθηναϊκής ηγεμονίας στην Αρχαία Ελλάδα.

Αποτελεί το λαμπρότερο μνημείο της Αθηναϊκής πολιτείας και τον κολοφώνα του δωρικού ρυθμού. Η κατασκευή του ξεκίνησε το 448/7 π.Χ. και τα εγκαίνια έγιναν το 438 π.Χ. στα Μεγάλα Παναθήναια, ενώ ο γλυπτός διάκοσμος περατώθηκε το 433/2 π.Χ. Σύμφωνα με τις πηγές, οι αρχιτέκτονες που εργάστηκαν ήταν ο Ικτίνος, ο Καλλικράτης και πιθανόν ο Φειδίας, που είχε και την ευθύνη του γλυπτού διάκοσμου.</text>
        <optionA>Κολοσσαίο</optionA>
        <optionB>Παρθενώνας</optionB>
        <correct>Παρθενώνας</correct>
    </description>
    <description>
        <text>Αμερικάνικο επιχειρηματικό εγχείρημα που εγκρίνει και διέπει πολλαπλές αθλητικές εκδηλώσεις σε αγώνες αυτοκινήτων. Ο Μπιλ Φρανς Sr. ίδρυσε την εταιρεία το 1948. Ο εγγονός του, ο Μπράιαν Φρανς έγινε ο διευθύνων σύμβουλος της το 2003.

Αποτελεί διαπρεπή οργάνωση αγώνων στοκ αυτοκινήτων μηχανοκίνητου αθλητισμού.

Βρίσκεται πίσω από την National Football League μεταξύ των επαγγελματικών franchises αθλητισμού από την άποψη των τηλεθεατών και των οπαδών στις Ηνωμένες Πολιτείες. Σε παγκόσμιο επίπεδο, οι αγώνες του μεταδίδονται από την τηλεόραση σε πάνω από 150 χώρες. Το 2004, ο διευθυντής ασφάλειας δήλωσε ότι η εταιρεία κατέχει 17 από τις 20 κορυφαία αθλητικά γεγονότα με τακτικές συμμετοχές στον κόσμο.</text>
        <optionA>Φόρμουλα 1</optionA>
        <optionB>NASCAR</optionB>
        <correct>NASCAR</correct>
    </description>
    <description>
        <text>Τζαμαϊκανός πρώην αθλητής στίβου στους αγώνες ταχύτητας. Είναι κάτοχος του παγκοσμίου ρεκόρ στο αγώνισμα των 100 μέτρων, των 200 μέτρων και στο αγώνισμα των 4 x 100 μέτρων. Στο δεύτερο αγώνισμα κατέχει και το παγκόσμιο ρεκόρ εφήβων. Με βάση τα επιτεύγματά του θεωρείται ο κορυφαίος σπρίντερ όλων των εποχών και από τους μεγαλύτερους όλων των αθλημάτων της σύγχρονης εποχής.
        
Στους Ολυμπιακούς Αγώνες του Πεκίνου, το 2008, έγινε ο πρώτος άνθρωπος που έτρεξε τα εκατό μέτρα σε χρόνο 9,69 δευτερολέπτων. Ψηφίστηκε καλύτερος αθλητής της χρονιάς 2009 από την Διεθνή Ένωση Αθλητικών Συντακτών, διάκριση που κέρδισε άλλες τέσσερις φορές στην καριέρα του. 

Στους Ολυμπιακούς Αγώνες του Λονδίνου το 2012 κατέκτησε άλλα τρία χρυσά μετάλλια, κατόρθωμα που επανέλαβε και στους Ολυμπιακούς Αγώνες του Ρίο το 2016, φτάνοντας τα εννέα ολυμπιακά μετάλλια στο σύνολο.</text>
        <optionA>Γιουσέιν Μπολτ</optionA>
        <optionB>Μαίκλ Τζόνσον</optionB>
        <correct>Γιουσέιν Μπολτ</correct>
    </description>
    <description>
        <text>Χημικό στοιχείο το οποίο είναι πολύ ανθεκτικό, αργυρόλευκο και όλκιμο μέταλλο μικρής πυκνότητας. Ο ατομικός αριθμός του είναι 22 και η σχετική ατομική μάζα του 47,867.
        
Αποτελεί το 9ο πιο άφθονο στοιχείο και αποτελεί περίπου το 0,6 % w/w του στερεού φλοιού της Γης.

Ανακαλύφτηκε το 1791 από τον Ουίλιαμ Γκρέγκορ. Είναι αδιάλυτο στο νερό, αλλά διαλυτό στα πυκνά οξέα. Δεν προσβάλλεται από τις βάσεις.</text>
        <optionA>Τιτάνιο</optionA>
        <optionB>Ουράνιο</optionB>
        <correct>Τιτάνιο</correct>
    </description>
    <description>
        <text>Ολλανδό-Αμερικανός μουσικός, κιθαρίστας, and παραγωγός. Αποτελεί τον κύριο δημιουργό και ιδρυτή του συγκροτήματος Van Halen μαζί με τον αδερφό του και ντράμερ Άλεξ Βαν Χάλεν καθώς επίσης και με τον τραγουδιστή David Lee Roth.
        
Το 2012 ψηφίστηκε από το περιοδικό Guitar World ως ένας από τους 100 μεγαλύτερους κιθαρίστες όλων των εποχών.</text>
        <optionA>Έντι Βαν Χάλεν</optionA>
        <optionB>Μπράιαν Μέι</optionB>
        <correct>Έντι Βαν Χάλεν</correct>
    </description>
    <description>
        <text>Είναι μία από τις μεγαλύτερες εταιρείες διαδικτυακών υπηρεσιών. Ιδρύθηκε από τον Λάρρυ Πέιτζ και τον Σεργκέι Μπριν το 1996, όταν αυτοί έκαναν το διδακτορικό τους στο Πανεπιστήμιο Στάνφορντ. Στις 4 Σεπτεμβρίου του 1998, έγινε ιδιωτική εταιρεία.
        
Στις 19 Αυγούστου του 2004 έγινε η δημόσια εγγραφή της εταιρίας στο χρηματιστήριο. Ο στόχος της είναι να οργανώσει όλες τις πληροφορίες του κόσμου και να τις κάνει παγκόσμια διαθέσιμες. To 2006 μετέφερε τα κεντρικά της γραφεία στο Μάουντεν Βιού της Καλιφόρνια, τα οποία ονομάζονται Γκούγκλπλεξ.

Η μηχανή ανάζητησης της αποτελεί έναν από τους πιο δημοφιλή σε επισκεψιμότητα ιστότοπους.</text>
        <optionA>Google</optionA>
        <optionB>Cisco Systems</optionB>
        <correct>Google</correct>
    </description>
    <description>
        <text>Σέρβο-Αμερικανός εφευρέτης, μηχανολόγος και ηλεκτρολόγος μηχανικός. Έγινε κυρίως γνωστός για τις επαναστατικές του συνεισφορές στους κλάδους του ηλεκτρισμού και του μαγνητισμού στα τέλη του 19ου και τις αρχές του 20ου αιώνα. 
        
Οι ανακαλύψεις και η θεωρητική εργασία του αποτέλεσαν τη βάση για την εφαρμογή του σημερινού συστήματος εναλλασσόμενου ρεύματος. Ο ίδιος δεν φαίνεται να ενστερνιζόταν τις σύγχρονές του αντιλήψεις περί ηλεκτρικού πεδίου, το οποίο αντιλαμβανόταν ως είδος ρευστού με ξεχωριστές ιδιότητες, ανεξάρτητες της γνωστής ύλης. 

Επέκρινε επίσης τη Θεωρία της Σχετικότητας του Αϊνστάιν απορρίπτοντας την ισοδυναμία μάζας και ενέργειας, αλλά και την καμπύλωση του χώρου.</text>
        <optionA>Άλμπερτ Άινσταιν</optionA>
        <optionB>Νίκολα Τέσλα</optionB>
        <correct>Νίκολα Τέσλα</correct>
    </description>
    <description>
        <text>Ελληνικός επαγγελματικός σύλλογος ποδοσφαίρου, με έτος ίδρυσης το 1908. Πρόκειται για ένα από τα αρχαιότερα εν ενεργεία αμιγώς ποδοσφαιρικά σωματεία της χώρας, δηλαδή από όσα ιδρύθηκαν με αποκλειστικό αντικείμενο το συγκεκριμένο άθλημα.

Ο σύλλογος αποτελεί έναν από τους πλέον δημοφιλείς της Ελλάδας και τον λαοφιλέστερο στην ευρύτερη περιοχή της πρωτεύουσας. Αγωνίζεται στη Σούπερ Λιγκ και πρόκειται για έναν από τους παλαιότερους και πλέον επιτυχημένους συλλόγους από πλευράς διακρίσεων στην ιστορία του ελληνικού ποδοσφαίρου. 

Έχει κατακτήσει 20 πρωταθλήματα Ελλάδας, πρωταθλήματα ΣΕΓΑΣ και ΕΠΣΑΠ (πριν την ίδρυση της ΕΠΟ το 1926), 18 κύπελλα Ελλάδας, πετυχαίνοντας 8 φορές νταμπλ τίτλων, και 3 Σούπερ Καπ.</text>
        <optionA>Ολυμπιακός</optionA>
        <optionB>Παναθηναικός</optionB>
        <correct>Παναθηναικός</correct>
    </description>
    <description>
        <text>Αμερικανική τηλεοπτική σειρά που ξεκίνησε να προβάλλεται στο τηλεοπτικό δίκτυο Fox Broadcasting Company στις 29 Αυγούστου 2005. Η σειρά δημιουργήθηκε από τον Paul Scheuring, Αμερικανό σεναριογράφο και σκηνοθέτη.
        
Ο Lincoln Burrows (Dominic Purcell) κατηγορείται για την δολοφονία του Terrence Steadman, αδερφού της Αντιπροέδρου των Η.Π.Α. Τα στοιχεία εναντίον του είναι αδιαμφισβήτητα , και έτσι καταδικάζεται σε θάνατο και στέλνεται στις Κρατικές Φυλακές Fox River. 

Ο αδερφός του Lincoln, Michael Scofield (Wentworth Miller), ένας δομικός μηχανικός, είναι πεπεισμένος ότι ο αδερφός του είναι αθώος και θέτει σε εφαρμογή ένα σχέδιο απόδρασης. Διαπράττει μία ληστεία σε τράπεζα, μόνο και μόνο για να καταδικαστεί και να εγκλειστεί στην ίδια φυλακή με τον αδερφό του, έχοντας χαράξει σε όλο του το σώμα με τη μορφή τατουάζ τα αρχικά σχέδια της φυλακής και άλλα στοιχεία που θα τον βοηθήσουν να πραγματοποιήσει την απόδραση. </text>
        <optionA>Lost</optionA>
        <optionB>Prison Break</optionB>
        <correct>Prison Break</correct>
    </description>
    <description>
        <text>Αποκαλούμενη συνήθως Γηραιά ήπειρος, είναι μία από τις επτά ηπείρους του κόσμου. Αποτελούμενη από τη δυτικότερη χερσόνησο της Ευρασίας, χωρίζεται γενικά από την Ασία στην ανατολή από το χώρισμα που αποτελείται από τα Ουράλια, τον ποταμό Ουράλη, την Κασπία Θάλασσα, την περιοχή του Καυκάσου (προσδιορισμός των συνόρων) και τον Εύξεινο Πόντο προς τα νοτιοανατολικά.

Επίσης, συνορεύει με τον Αρκτικό ωκεανό και άλλα υδατικά συστήματα στα βόρεια, τον Ατλαντικό ωκεανό στα δυτικά, τη Μεσόγειο Θάλασσα προς νότο, και τον Εύξεινο Πόντο και συνδέεται με υδατικές οδούς προς τα νοτιοανατολικά.

Αποτελεί την τέταρτη μεγαλύτερη σε έκταση ήπειρο του πλανήτη μας.</text>
        <optionA>Ευρώπη</optionA>
        <optionB>Ωκεανία</optionB>
        <correct>Ευρώπη</correct>
    </description>
    <description>
        <text>Αμερικανός πολιτικός, ο οποίος υπήρξε ο 44ος Πρόεδρος των Ηνωμένων Πολιτειών της Αμερικής. Αποτέλεσε τον πρώτο Αφροαμερικανό που εκλέχθηκε σε αυτή τη θέση. Ήταν μέλος του Δημοκρατικού Κόμματος των ΗΠΑ, βουλευτής της Γερουσίας του Ιλινόις από το 1997 έως το 2004 και Γερουσιαστής των ΗΠΑ, εκπροσωπώντας την πολιτεία του Ιλινόις, από το 2005 έως το 2008.

Εκλέχθηκε για πρώτη φορά Πρόεδρος των ΗΠΑ στις εκλογές της 4ης Νοεμβρίου του 2008 και ανέλαβε καθήκοντα στις 20 Ιανουαρίου 2009. Επανεκλέχθηκε, για δεύτερη συνεχόμενη θητεία, στις εκλογές της 6ης Νοεμβρίου 2012.

Τον Οκτώβριο του 2009 έγινε ο τέταρτος Αμερικανός πρόεδρος που λαμβάνει Βραβείο Νόμπελ Ειρήνης, ενώ έχει ανακηρυχθεί δύο χρονιές (2008 και 2012) «Πρόσωπο της Χρονιάς» από το περιοδικό Time.</text>
        <optionA>Τζόρτζ Μπούς</optionA>
        <optionB>Μπαράκ Ομπάμα</optionB>
        <correct>Μπαράκ Ομπάμα</correct>
    </description>
    <description>
        <text>Ομαδικό άθλημα, το οποίο παίζεται από ομάδες των εννέα παικτών. Επινοήθηκε στις αρχές του 19ου αιώνα στις ΗΠΑ αλλά η πρώιμη μορφή του κατάγεται από τα αγγλικά rounders και Κρίκετ. Παραμένει ένα από τα πλέον δημοφιλή αθλήματα στις ΗΠΑ.

Παίζεται σε ανοιχτό γήπεδο που έχει σχήμα τεταρτημόριου κύκλου. Το γήπεδο περιλαμβάνει δύο περιοχές (εσωτερική/εξωτερική).

Το 1984 και το 1988 συμπεριλήφθηκε στο πρόγραμμα των Ολυμπιάδων ως άθλημα υπό δοκιμή και τελικά έγινε επίσημο ολυμπιακό άθλημα από το 1992 στη Βαρκελώνη ως το 2004. Όμως, αποφασίστηκε να αφαιρεθεί και πάλι από τους αγώνες το 2012, όπως και το συγγενικό γυναικείο σόφτμπολ.</text>
        <optionA>Ποδόσφαιρο</optionA>
        <optionB>Μπέιζμπολ</optionB>
        <correct>Μπέιζμπολ</correct>
    </description>
    <description>
        <text>Μουσικός διαγωνισμός που στην Ελλάδα αρχικά προβλήθηκε από την συχνότητα του ΑΝΤ1 τις τρεις τηλεοπτικές σεζόν από το 2008 έως το 2011. Από το 2016 εως το 2017 προβλήθηκε από την συχνότητα του ΣΚΑΪ και το 2019 προβάλλεται από την συχνότητα του Open.

Το παιχνίδι προβλήθηκε αρχικά στο Ηνωμένο Βασίλειο και έπειτα σε αρκετές χώρες παγκοσμίως.</text>
        <optionA>The X Factor</optionA>
        <optionB>Ελλάδα Έχεις Ταλέντο</optionB>
        <correct>The X Factor</correct>
    </description>
</game>