<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<game>
    <question>
        <text>Αμερικανός τραγουδιστής, στιχουργός, συνθέτης και χορευτής. Θεωρείται μια από τις μεγαλύτερες προσωπικότητες στην ιστορία της μουσικής και του θεάματος. Με καριέρα πάνω από 4 δεκαετίες είναι ευρέως γνωστός ως ο «Βασιλιάς της Ποπ». Υπολογίζεται ότι οι πωλήσεις των δίσκων του ξεπερνούν τα 750 εκατομμύρια.
        
Άρχισε τη σταδιοδρομία του το 1964 μαζί με τα αδέρφια του Τζάκι, Τίτο, Τζερμέιν και Μάρλον ως μέλος του συγκροτήματος The Jackson 5.

Ο δίσκος Thriller, που κυκλοφόρησε το 1982, κατέκτησε τον τίτλο του πρώτου σε πωλήσεις δίσκου όλων των εποχών και παραμένει το άλμπουμ με τις περισσότερες πωλήσεις, έχοντας πουλήσει 110 εκατομμύρια αντίτυπα παγκοσμίως μέχρι σήμερα σύμφωνα με το Guinness World Records.
        </text>
        <optionA>Μάικλ Τζάκσον</optionA>
        <optionB>Έλβις Πρίσλεϊ</optionB>
        <correct>Μάικλ Τζάκσον</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ναός, χτισμένος προς τιμήν της θεάς Αθηνάς, προστάτιδας της πόλης της Αθήνας. Υπήρξε το αποτέλεσμα της συνεργασίας σημαντικών αρχιτεκτόνων και γλυπτών στα μέσα του 5ου π.Χ. αιώνα. 
        
Η εποχή της κατασκευής του συνταυτίζεται με τα φιλόδοξα επεκτατικά σχέδια της Αθήνας και της πολιτικής κύρους που ακολούθησε έναντι των συμμάχων της κατά την περίοδο της αθηναϊκής ηγεμονίας στην Αρχαία Ελλάδα.

Αποτελεί το λαμπρότερο μνημείο της Αθηναϊκής πολιτείας και τον κολοφώνα του δωρικού ρυθμού. Η κατασκευή του ξεκίνησε το 448/7 π.Χ. και τα εγκαίνια έγιναν το 438 π.Χ. στα Μεγάλα Παναθήναια, ενώ ο γλυπτός διάκοσμος περατώθηκε το 433/2 π.Χ. Σύμφωνα με τις πηγές, οι αρχιτέκτονες που εργάστηκαν ήταν ο Ικτίνος, ο Καλλικράτης και πιθανόν ο Φειδίας, που είχε και την ευθύνη του γλυπτού διάκοσμου.</text>
        <optionA>Κολοσσαίο</optionA>
        <optionB>Παρθενώνας</optionB>
        <correct>Παρθενώνας</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αμερικάνικο επιχειρηματικό εγχείρημα που εγκρίνει και διέπει πολλαπλές αθλητικές εκδηλώσεις σε αγώνες αυτοκινήτων. Ο Μπιλ Φρανς Sr. ίδρυσε την εταιρεία το 1948. Ο εγγονός του, ο Μπράιαν Φρανς έγινε ο διευθύνων σύμβουλος της το 2003.

Αποτελεί διαπρεπή οργάνωση αγώνων στοκ αυτοκινήτων μηχανοκίνητου αθλητισμού.

Βρίσκεται πίσω από την National Football League μεταξύ των επαγγελματικών franchises αθλητισμού από την άποψη των τηλεθεατών και των οπαδών στις Ηνωμένες Πολιτείες. Σε παγκόσμιο επίπεδο, οι αγώνες του μεταδίδονται από την τηλεόραση σε πάνω από 150 χώρες. Το 2004, ο διευθυντής ασφάλειας δήλωσε ότι η εταιρεία κατέχει 17 από τις 20 κορυφαία αθλητικά γεγονότα με τακτικές συμμετοχές στον κόσμο.</text>
        <optionA>Φόρμουλα 1</optionA>
        <optionB>NASCAR</optionB>
        <correct>NASCAR</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Τζαμαϊκανός πρώην αθλητής στίβου στους αγώνες ταχύτητας. Είναι κάτοχος του παγκοσμίου ρεκόρ στο αγώνισμα των 100 μέτρων, των 200 μέτρων και στο αγώνισμα των 4 x 100 μέτρων. Στο δεύτερο αγώνισμα κατέχει και το παγκόσμιο ρεκόρ εφήβων. Με βάση τα επιτεύγματά του θεωρείται ο κορυφαίος σπρίντερ όλων των εποχών και από τους μεγαλύτερους όλων των αθλημάτων της σύγχρονης εποχής.
        
Στους Ολυμπιακούς Αγώνες του Πεκίνου, το 2008, έγινε ο πρώτος άνθρωπος που έτρεξε τα εκατό μέτρα σε χρόνο 9,69 δευτερολέπτων. Ψηφίστηκε καλύτερος αθλητής της χρονιάς 2009 από την Διεθνή Ένωση Αθλητικών Συντακτών, διάκριση που κέρδισε άλλες τέσσερις φορές στην καριέρα του. 

Στους Ολυμπιακούς Αγώνες του Λονδίνου το 2012 κατέκτησε άλλα τρία χρυσά μετάλλια, κατόρθωμα που επανέλαβε και στους Ολυμπιακούς Αγώνες του Ρίο το 2016, φτάνοντας τα εννέα ολυμπιακά μετάλλια στο σύνολο.</text>
        <optionA>Γιουσέιν Μπολτ</optionA>
        <optionB>Μαίκλ Τζόνσον</optionB>
        <correct>Γιουσέιν Μπολτ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Χημικό στοιχείο το οποίο είναι πολύ ανθεκτικό, αργυρόλευκο και όλκιμο μέταλλο μικρής πυκνότητας. Ο ατομικός αριθμός του είναι 22 και η σχετική ατομική μάζα του 47,867.
        
Αποτελεί το 9ο πιο άφθονο στοιχείο και αποτελεί περίπου το 0,6 % w/w του στερεού φλοιού της Γης.

Ανακαλύφτηκε το 1791 από τον Ουίλιαμ Γκρέγκορ. Είναι αδιάλυτο στο νερό, αλλά διαλυτό στα πυκνά οξέα. Δεν προσβάλλεται από τις βάσεις.</text>
        <optionA>Τιτάνιο</optionA>
        <optionB>Ουράνιο</optionB>
        <correct>Τιτάνιο</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ολλανδό-Αμερικανός μουσικός, κιθαρίστας, and παραγωγός. Αποτελεί τον κύριο δημιουργό και ιδρυτή θρυλικού ροκ συγκροτήματος μαζί με τον αδερφό του και ντράμερ Άλεξ καθώς επίσης και με τον τραγουδιστή David Lee Roth.
        
Το 2012 ψηφίστηκε από το περιοδικό Guitar World ως ένας από τους 100 μεγαλύτερους κιθαρίστες όλων των εποχών.</text>
        <optionA>Έντι Βαν Χάλεν</optionA>
        <optionB>Μπράιαν Μέι</optionB>
        <correct>Έντι Βαν Χάλεν</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι μία από τις μεγαλύτερες εταιρείες διαδικτυακών υπηρεσιών. Ιδρύθηκε από τον Λάρρυ Πέιτζ και τον Σεργκέι Μπριν το 1996, όταν αυτοί έκαναν το διδακτορικό τους στο Πανεπιστήμιο Στάνφορντ. Στις 4 Σεπτεμβρίου του 1998, έγινε ιδιωτική εταιρεία.
        
Στις 19 Αυγούστου του 2004 έγινε η δημόσια εγγραφή της εταιρίας στο χρηματιστήριο. Ο στόχος της είναι να οργανώσει όλες τις πληροφορίες του κόσμου και να τις κάνει παγκόσμια διαθέσιμες. To 2006 μετέφερε τα κεντρικά της γραφεία στο Μάουντεν Βιού της Καλιφόρνια, τα οποία ονομάζονται Γκούγκλπλεξ.

Η μηχανή ανάζητησης της αποτελεί έναν από τους πιο δημοφιλή σε επισκεψιμότητα ιστότοπους.</text>
        <optionA>Google</optionA>
        <optionB>Cisco Systems</optionB>
        <correct>Google</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Σέρβο-Αμερικανός εφευρέτης, μηχανολόγος και ηλεκτρολόγος μηχανικός. Έγινε κυρίως γνωστός για τις επαναστατικές του συνεισφορές στους κλάδους του ηλεκτρισμού και του μαγνητισμού στα τέλη του 19ου και τις αρχές του 20ου αιώνα. 
        
Οι ανακαλύψεις και η θεωρητική εργασία του αποτέλεσαν τη βάση για την εφαρμογή του σημερινού συστήματος εναλλασσόμενου ρεύματος. Ο ίδιος δεν φαίνεται να ενστερνιζόταν τις σύγχρονές του αντιλήψεις περί ηλεκτρικού πεδίου, το οποίο αντιλαμβανόταν ως είδος ρευστού με ξεχωριστές ιδιότητες, ανεξάρτητες της γνωστής ύλης. 

Επέκρινε επίσης τη Θεωρία της Σχετικότητας του Αϊνστάιν απορρίπτοντας την ισοδυναμία μάζας και ενέργειας, αλλά και την καμπύλωση του χώρου.</text>
        <optionA>Άλμπερτ Άινσταιν</optionA>
        <optionB>Νίκολα Τέσλα</optionB>
        <correct>Νίκολα Τέσλα</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ελληνικός επαγγελματικός σύλλογος ποδοσφαίρου, με έτος ίδρυσης το 1908. Πρόκειται για ένα από τα αρχαιότερα εν ενεργεία αμιγώς ποδοσφαιρικά σωματεία της χώρας, δηλαδή από όσα ιδρύθηκαν με αποκλειστικό αντικείμενο το συγκεκριμένο άθλημα.

Ο σύλλογος αποτελεί έναν από τους πλέον δημοφιλείς της Ελλάδας και τον λαοφιλέστερο στην ευρύτερη περιοχή της πρωτεύουσας. Αγωνίζεται στη Σούπερ Λιγκ και πρόκειται για έναν από τους παλαιότερους και πλέον επιτυχημένους συλλόγους από πλευράς διακρίσεων στην ιστορία του ελληνικού ποδοσφαίρου. 

Έχει κατακτήσει 20 πρωταθλήματα Ελλάδας, πρωταθλήματα ΣΕΓΑΣ και ΕΠΣΑΠ (πριν την ίδρυση της ΕΠΟ το 1926), 18 κύπελλα Ελλάδας, πετυχαίνοντας 8 φορές νταμπλ τίτλων, και 3 Σούπερ Καπ.</text>
        <optionA>Ολυμπιακός</optionA>
        <optionB>Παναθηναικός</optionB>
        <correct>Παναθηναικός</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αμερικανική τηλεοπτική σειρά που ξεκίνησε να προβάλλεται στο τηλεοπτικό δίκτυο Fox Broadcasting Company στις 29 Αυγούστου 2005. Η σειρά δημιουργήθηκε από τον Paul Scheuring, Αμερικανό σεναριογράφο και σκηνοθέτη.
        
Ο Lincoln Burrows (Dominic Purcell) κατηγορείται για την δολοφονία του Terrence Steadman, αδερφού της Αντιπροέδρου των Η.Π.Α. Τα στοιχεία εναντίον του είναι αδιαμφισβήτητα , και έτσι καταδικάζεται σε θάνατο και στέλνεται στις Κρατικές Φυλακές Fox River. 

Ο αδερφός του Lincoln, Michael Scofield (Wentworth Miller), ένας δομικός μηχανικός, είναι πεπεισμένος ότι ο αδερφός του είναι αθώος και θέτει σε εφαρμογή ένα σχέδιο απόδρασης. Διαπράττει μία ληστεία σε τράπεζα, μόνο και μόνο για να καταδικαστεί και να εγκλειστεί στην ίδια φυλακή με τον αδερφό του, έχοντας χαράξει σε όλο του το σώμα με τη μορφή τατουάζ τα αρχικά σχέδια της φυλακής και άλλα στοιχεία που θα τον βοηθήσουν να πραγματοποιήσει την απόδραση.</text>
        <optionA>Lost</optionA>
        <optionB>Prison Break</optionB>
        <correct>Prison Break</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αποκαλούμενη συνήθως Γηραιά ήπειρος, είναι μία από τις επτά ηπείρους του κόσμου. Αποτελούμενη από τη δυτικότερη χερσόνησο της Ευρασίας, χωρίζεται γενικά από την Ασία στην ανατολή από το χώρισμα που αποτελείται από τα Ουράλια, τον ποταμό Ουράλη, την Κασπία Θάλασσα, την περιοχή του Καυκάσου (προσδιορισμός των συνόρων) και τον Εύξεινο Πόντο προς τα νοτιοανατολικά.

Επίσης, συνορεύει με τον Αρκτικό ωκεανό και άλλα υδατικά συστήματα στα βόρεια, τον Ατλαντικό ωκεανό στα δυτικά, τη Μεσόγειο Θάλασσα προς νότο, και τον Εύξεινο Πόντο και συνδέεται με υδατικές οδούς προς τα νοτιοανατολικά.

Αποτελεί την τέταρτη μεγαλύτερη σε έκταση ήπειρο του πλανήτη μας.</text>
        <optionA>Ευρώπη</optionA>
        <optionB>Ωκεανία</optionB>
        <correct>Ευρώπη</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αμερικανός πολιτικός, ο οποίος υπήρξε ο 44ος Πρόεδρος των Ηνωμένων Πολιτειών της Αμερικής. Αποτέλεσε τον πρώτο Αφροαμερικανό που εκλέχθηκε σε αυτή τη θέση. Ήταν μέλος του Δημοκρατικού Κόμματος των ΗΠΑ, βουλευτής της Γερουσίας του Ιλινόις από το 1997 έως το 2004 και Γερουσιαστής των ΗΠΑ, εκπροσωπώντας την πολιτεία του Ιλινόις, από το 2005 έως το 2008.

Εκλέχθηκε για πρώτη φορά Πρόεδρος των ΗΠΑ στις εκλογές της 4ης Νοεμβρίου του 2008 και ανέλαβε καθήκοντα στις 20 Ιανουαρίου 2009. Επανεκλέχθηκε, για δεύτερη συνεχόμενη θητεία, στις εκλογές της 6ης Νοεμβρίου 2012.

Τον Οκτώβριο του 2009 έγινε ο τέταρτος Αμερικανός πρόεδρος που λαμβάνει Βραβείο Νόμπελ Ειρήνης, ενώ έχει ανακηρυχθεί δύο χρονιές (2008 και 2012) «Πρόσωπο της Χρονιάς» από το περιοδικό Time.</text>
        <optionA>Τζόρτζ Μπούς</optionA>
        <optionB>Μπαράκ Ομπάμα</optionB>
        <correct>Μπαράκ Ομπάμα</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ομαδικό άθλημα, το οποίο παίζεται από ομάδες των εννέα παικτών. Επινοήθηκε στις αρχές του 19ου αιώνα στις ΗΠΑ αλλά η πρώιμη μορφή του κατάγεται από τα αγγλικά rounders και Κρίκετ. Παραμένει ένα από τα πλέον δημοφιλή αθλήματα στις ΗΠΑ.

Παίζεται σε ανοιχτό γήπεδο που έχει σχήμα τεταρτημόριου κύκλου. Το γήπεδο περιλαμβάνει δύο περιοχές (εσωτερική/εξωτερική).

Το 1984 και το 1988 συμπεριλήφθηκε στο πρόγραμμα των Ολυμπιάδων ως άθλημα υπό δοκιμή και τελικά έγινε επίσημο ολυμπιακό άθλημα από το 1992 στη Βαρκελώνη ως το 2004. Όμως, αποφασίστηκε να αφαιρεθεί και πάλι από τους αγώνες το 2012, όπως και το συγγενικό γυναικείο σόφτμπολ.</text>
        <optionA>Ποδόσφαιρο</optionA>
        <optionB>Μπέιζμπολ</optionB>
        <correct>Μπέιζμπολ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Μουσικός διαγωνισμός που στην Ελλάδα αρχικά προβλήθηκε από την συχνότητα του ΑΝΤ1 τις τρεις τηλεοπτικές σεζόν από το 2008 έως το 2011. Από το 2016 εως το 2017 προβλήθηκε από την συχνότητα του ΣΚΑΪ και το 2019 προβάλλεται από την συχνότητα του Open.

Το παιχνίδι προβλήθηκε αρχικά στο Ηνωμένο Βασίλειο και έπειτα σε αρκετές χώρες παγκοσμίως.</text>
        <optionA>The X Factor</optionA>
        <optionB>Rising Star</optionB>
        <correct>The X Factor</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Φρούτο το οποίο αποτελεί ένα από τα πιο γνωστά εσπεριδοειδή.

Το σχήμα του είναι σφαιρικό ή ωοειδές, η φλούδα του παχιά ή λεπτή ανάλογα με την ποικιλία και η σάρκα του έχει χρώμα πορτοκαλί ή -στην ποικιλία σαγκουίνι- κόκκινο. Η εξωτερική επιφάνεια της φλούδας είναι σχετικά ανώμαλη και φέρει μικρά αδενώδη στίγματα που παράγουν αρωματικό αιθέριο έλαιο.

Έχει γλυκιά ή γλυκόξινη γεύση και είναι λιγότερο ή περισσότερο αρωματικό ανάλογα με την ποικιλία και την ποιότητα.</text>
        <optionA>Μήλο</optionA>
        <optionB>Πορτοκάλι</optionB>
        <correct>Πορτοκάλι</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Θηλαστικό ζώο του γένους Κύων. Η καταγωγή του προέρχεται από τον κοινό λύκο. Αποτελεί ένα από τα κοινότερα κατοικίδια ζώα.

Η σχέση του με τον άνθρωπο χρονολογείται από τα πολύ παλιά χρόνια. Έχει υμνηθεί και δοξαστεί πολλές φορές κυρίως για την (έμφυτη) τάση του να δέχεται τον άνθρωπο ως ηγετικό μέλος της αγέλης και να δένεται μαζί του ιδιαίτερα στενά. Έτσι, έχουν υπάρξει περιπτώσεις τέτοιων ζώων που θυσιάστηκαν για το "αφεντικό" τους, στην προσπάθειά τους να το σώσουν ή να το προστατεύσουν. 

Χαρακτηρίζεται ως ο καλύτερος φίλος του ανθρώπου.</text>
        <optionA>Σκύλος</optionA>
        <optionB>Καναρίνι</optionB>
        <correct>Σκύλος</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Η εποχή η οποία στη μετεωρολογία καθορίζεται συμβατικά ως η χρονική περίοδος που περιλαμβάνει για το Βόρειο ημισφαίριο τους μήνες Ιούνιο, Ιούλιο και Αύγουστο. 

Αστρονομικά, διαρκεί από το θερινό ηλιοστάσιο στις 21 Ιουνίου έως τη φθινοπωρινή ισημερία. Στο Νότιο ημιφαίριο, η εποχή αυτή ξεκινά στις 21 Δεκεμβρίου και περιλαμβάνει συμβατικά τους μήνες Δεκέμβριο, Ιανουάριο και Φεβρουάριο.

Κατά τη διάρκεια αυτής της εποχής η αξονική κλίση της Γης στρέφει το ημισφαίριο προς τον ήλιο και η διάρκεια της ημέρας είναι η μέγιστη.</text>
        <optionA>Χειμώνας</optionA>
        <optionB>Καλοκάιρι</optionB>
        <correct>Καλοκάιρι</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Συσκευή τηλεφώνου η οποία δεν εξαρτάται από φυσική καλωδιακή σύνδεση με δίκτυο παροχής τηλεφωνίας και δεν εξαρτάται από κάποια τοπική ασύρματη συσκευή εκπομπής ραδιοφωνικού σήματος χαμηλής συχνότητας. 
        
Χρησιμοποιεί τεχνολογία κυψελών (cells) και εκπέμπουν σε υψηλές συχνότητες. Για την εκπομπή και λήψη των σημάτων χρησιμοποιείται πλέον, αποκλειστικά ψηφιακή τεχνολογία με κωδικοποίηση.</text>
        <optionA>Κινητό</optionA>
        <optionB>Σταθερό Τηλέφωνο</optionB>
        <correct>Κινητό</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Άθλημα το οποίο παίζεται με δύο ομάδες των πέντε ατόμων σε ένα γήπεδο με δύο αντικριστά καλάθια. Οι παίκτες επιτρέπεται να ακουμπήσουν την μπάλα μόνο με τα χέρια. 

Σκοπός των ομάδων είναι να βάλουν με σουτ την μπάλα μέσα από το καλάθι όσο το δυνατόν περισσότερες φορές στα 40 λεπτά του αγώνα (τέσσερα δεκάλεπτα). 

Η ομάδα που θα πετύχει περισσότερους πόντους είναι η νικήτρια. Εάν ο αγώνας λήξει ισόπαλος, οι ομάδες συνεχίζουν σε πεντάλεπτη παράταση κ.ο.κ. Κάθε ομάδα έχει 5 παίκτες ανά πάσα στιγμή μέσα στο γήπεδο, ενώ κατά τη διάρκεια ενός αγώνα μπορεί να χρησιμοποιήσει άλλους 7 παίκτες (που βρίσκονται στον πάγκο), πραγματοποιώντας αλλαγές. </text>
        <optionA>Καλαθοσφαίριση</optionA>
        <optionB>Ποδόσφαιρο</optionB>
        <correct>Καλαθοσφαίριση</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Άθλημα κίνησης μέσα στο νερό. Ως οργανωμένο άθλημα, είναι επινόηση των νεότερων χρόνων. Ως μέσο ψυχαγωγίας συναντάται μεταξύ των πρώτων δραστηριότητων που δοκίμασε ο άνθρωπος επάνω στη γη. 

Μερικά από τα αγωνίσματα που διεξάγονται είναι: 4Χ100 ατομικό, 200 μ. πεταλούδα και 100 μ. ύπτιο.

Στους Ολυμπιακούς Αγώνες του 1896 συμπεριλήφθηκε ως ιδιαίτερο άθλημα και αποτελεί από τότε έγινε ένα από τα πιο αγαπητά αγωνίσματα.</text>
        <optionA>Υδατοσφαίριση</optionA>
        <optionB>Κολύμβηση</optionB>
        <correct>Κολύμβηση</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ιστοχώρος κοινωνικής δικτύωσης που επιτρέπει στους χρήστες του να στέλνουν και να διαβάζουν σύντομα μηνύματα (μέχρι 280 χαρακτήρες), τα οποία ονομάζονται τουίτς (tweets). 

Τα μηνύματα μπορούν να αναγνωστούν και από μη συνδεδεμένους χρήστες, αλλά μόνο οι συνδεδεμένοι μπορούν να δημοσιεύσουν κείμενα. Δημιουργήθηκε την 21 Μαρτίου του 2006 από τον Τζακ Ντόρσεϊ και δημοσιεύθηκε τον Ιούλιο του ίδιου χρόνου. 

Η υπηρεσία έγινε γρήγορα δημοφιλής και σήμερα έχει 305 εκατομμύρια ενεργούς χρήστες (2015). Είναι ένας από τους δέκα πιο δημοφιλείς ιστοτόπους του διαδικτύου.</text>
        <optionA>Facebook</optionA>
        <optionB>Twitter</optionB>
        <correct>Twitter</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Νοτιότερη ήπειρος της Γης στην οποία βρίσκεται ο γεωγραφικός Νότιος Πόλος. Βρίσκεται στην περιοχή του Νοτίου Ημισφαιρίου και περιβάλλεται από τον Νότιο ωκεανό. 

Με έκταση 14,0 εκατομμύρια τ. χλμ., είναι η πέμπτη μεγαλύτερη ήπειρος του πλανήτη μετά την Ασία, την Αφρική, τη Βόρεια Αμερική και τη Νότια Αμερική. 

Έχει το διπλάσιο μέγεθος της Αυστραλίας. Περίπου το 98% της επιφάνειας της ηπείρου είναι καλυμμένη από πάγο με μέσο πάχος τουλάχιστον 1,9 χιλιόμετρα.</text>
        <optionA>Ανταρκτική</optionA>
        <optionB>Νότια Αμερική</optionB>
        <correct>Ανταρκτική</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Έλληνας αρχαιολόγος και ένας από τους κορυφαίους ερευνητές διεθνώς στην μελέτη της αρχαιοελληνικής γλυπτικής και αρχιτεκτονικής.

Καταλογογράφησε μαζί με την ερευνητική ομάδα του κατά την περίοδο 1997-2010 το σύνολο των γλυπτών στο Αρχαιολογικό Μουσείο Θεσσαλονίκης σε τρείς τόμους. Συμμετείχε και σε ένα αντίστοιχο έργο στο Εθνικό Αρχαιολογικό Μουσείο στην Αθήνα, όπου πρόλαβε να δεί τον πρώτο τόμο να εκδίδεται. 

Σημαντικές του συνεισφορές είναι αυτή κατά τη δεκαετία του 1970 σχετικά με τον αρχαίο γλύπτη Αγοράκριτο ο οποίος ήταν μαθητής του Φειδία και συγκεκριμένα τη Νέμεση της Ραμνούς.</text>
        <optionA>Φώτης Πέτσας</optionA>
        <optionB>Γιώργος Δεσπίνης</optionB>
        <correct>Γιώργος Δεσπίνης</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Γεννήθηκε στις 27 Φεβρουαρίου 1987 στο Βελιγράδι, είναι Σέρβος επαγγελματίας μπασκετμπολίστας. Έχει ύψος 2.02 μέτρα.

Τις σεζόν 2002-2006 αγωνίστηκε με την ΚΚ Νις Βοϊβοδίνα. Ακολούθως αγωνίστηκε για τρεις σαιζόν με την Παρτιζάν Βελιγραδίου και για δύο σεζόν με τον Παναθηναϊκό, κατακτώντας με τους πράσινους την Ευρωλίγκα το 2011 καθώς και δυο πρωταθλήματα Ελλάδος.</text>
        <optionA>Μιλένκο Τέπιτς</optionA>
        <optionB>Μάρκο Γιάριτς</optionB>
        <correct>Μιλένκο Τέπιτς</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Χωριό του Δήμου Κιλελέρ στο Νομό Λάρισας. Αποτελεί Τοπική Κοινότητα του Δήμου και στην απογραφή του 2011 είχε 105 κατοίκους. Απέχει 20 χιλιόμετρα από την πόλη της Λάρισας και βρίσκεται σχετικά κοντά στα παράλια του νομού.

Το χωριό πρωτοκατοικήθηκε το 1880 από Έλληνες. Οφείλει την ονομασία του στην αρχαία λέξη νάμα που σήμαινε καθαρό νερό, καθώς το υδραγωγείο του χωριού ήταν φημισμένο για την καλή ποιότητα νερού που παρείχε.</text>
        <optionA>Νάματα</optionA>
        <optionB>Μελισσοχώρι</optionB>
        <correct>Νάματα</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Διεθνές αρχιτεκτονικό βραβείο, το οποίο απονέμεται ετησίως σε εν ζωή αρχιτέκτονες από το Ίδρυμα Χάιατ και θεωρείται το κορυφαίο στον κόσμο για την τέχνη αυτή. 

Καθιερώθηκε το 1979. Οι υποψήφιοι για το βραβείο συναγωνίζονται τους καλύτερους αρχιτέκτονες σε ολόκληρο τον κόσμο. Μέρος των κριτηρίων για βράβευση με αυτό το βραβείο είναι η πρωτοποριακή ποιότητα στην αρχιτεκτονική σκέψη. Επίσης, οι χρήσιμες συνεισφορές στο χώρο της οικοδομής είναι ένας ακόμη τομέας.</text>
        <optionA>Βραβείο Πρίτσκερ</optionA>
        <optionB>Βραβείο Έμμυ</optionB>
        <correct>Βραβείο Πρίτσκερ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν ένα μεσαίο πολυτελές τετρακίνητο SUV αυτοκίνητο, που παρήχθη τον Μάρτιο του 2005 ως τον Ιούνιο του 2011. Αντικατέστησε μία επιτυχημένη σειρά αυτοκινήτων και συνέχισε την μεγάλη εμπορική επιτυχία του προκατόχου της. 
        
Στα τέλη Απριλίου του 2008, υπέστη μια αισθητική (ιδίως πιο έντονη στο μπροστινό μέρος, που έγινε πιο επιθετικό) και τεχνολογική ανανέωση. Το 2011 παρουσιάστηκε η τρίτη γενιά της κατηγορίας.</text>
        <optionA>Mercedes-Benz W164</optionA>
        <optionB>BMW E30</optionB>
        <correct>Mercedes-Benz W164</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Διεθνώς γνωστός και βραβευμένος Ισπανός αρχιτέκτονας και πολιτικός μηχανικός, ο οποίος εργάζεται στη Ζυρίχη.

Γεννήθηκε στις 28 Ιουλίου 1951 στη Βαλένθια της Ισπανίας, όπου μελέτησε προπτυχιακά στη Σχολή Αρχιτεκτονικής και το σχολείο τεχνών. H μητέρα του είναι εβραϊκής καταγωγής που όμως είχαν οικογενειακώς αλλαξοπιστήσει κατά τον μεσαίωνα. Το επίθετό του έφερε και περίφημο τάγμα Ισπανών ιπποτών.

Στα ολοκληρωμένα έργα του, συγκαταλέγεται και το στέγαστρο του ΟΑΚΑ για τους Ολυμπιακούς αγώνες της Αθήνας το 2004.</text>
        <optionA>Αλόνσο Κάνο</optionA>
        <optionB>Σαντιάγο Καλατράβα</optionB>
        <correct>Σαντιάγο Καλατράβα</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Στην ελληνική μυθολογία ήταν βασιλιάς των Θηβών, εγγονός του Κάδμου ως γιος του Εχίονα (ενός από τους Σπαρτούς) και της Αγαύης, κόρης του Κάδμου. Ο Κάδμος στα γεράματά του παραχώρησε τον θρόνο των Θηβών σε αυτόν.

Ως βασιλιάς, καταπολέμησε δυναμικά τη διάδοση της λατρείας του θεού Διονύσου στο βασίλειό του, φθάνοντας μάλιστα κάποια στιγμή να φυλακίσει και τον ίδιο τον θεό. Αλλά ο Διόνυσος ελευθερώθηκε και τον παρέσυρε να κατασκοπεύσει τις Βοιωτές γυναίκες πάνω στο βουνό Κιθαιρώνα, όπου λάτρευαν τον Διόνυσο.</text>
        <optionA>Οιδίποδας</optionA>
        <optionB>Πενθέας</optionB>
        <correct>Πενθέας</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ψευδοεπιστήμη που ισχυρίζεται ότι ερμηνεύει, με τρόπο άγνωστο στη σημερινή επιστήμη και την λογική της αιτιοκρατίας, τις ανθρώπινες καταστάσεις και τα γεγονότα που συμβαίνουν στη Γη με τη μελέτη των κινήσεων και των θέσεων των ουρανίων σωμάτων.

Η συσχέτιση της θέσης των ουράνιων σωμάτων και της ανθρώπινης ζωής σύμφωνα με ορισμένες αστρολογικές σχολές είναι αιτιακή ή κατά άλλες μη-αιτιακή.</text>
        <optionA>Αστρολογία</optionA>
        <optionB>Μεταφυσική</optionB>
        <correct>Αστρολογία</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Πρώην κρατική εταιρεία τηλεπικοινωνιών στην Τουρκία. Διαχωρίστηκε από τα Τουρκικά Ταχυδρομεία (PTT) το 1995. Τον Νοέμβριο του 2005 ιδιωτικοποιήθηκε.
        
Ο όμιλος παρέχει ολοκληρωμένες τηλεπικοινωνιακές υπηρεσίες από PSTN, GSM σε ευρυζωνικό Διαδίκτυο. Με την υποδομή του δικτύου που καλύπτει ολόκληρη τη χώρα, οι εταιρείες του ομίλου προσφέρουν ένα ευρύ φάσμα υπηρεσιών προσωπικούς και εταιρικούς πελάτες.</text>
        <optionA>Softbank</optionA>
        <optionB>Türk Telekom</optionB>
        <correct>Türk Telekom</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Άθλημα που περιλαμβάνει την κατάβαση με ειδική σανίδα από ένα κεκλιμένο επίπεδο που είναι καλυμμένο με χιόνι. 

Ξεκίνησε από τις ΗΠΑ, όπου έγινε ιδιαίτερα δημοφιλές από τη δεκαετία του 1970. Το 1998 έγινε ολυμπιακό άθλημα και συμπεριλήφθηκε στους Χειμερινούς Ολυμπιακούς Αγώνες. Ως αγωνιστικό άθλημα, περιλαμβάνει ακροβατικές φιγούρες (άλματα στον αέρα με κινήσεις χεριών και ποδιών, περιστροφές και τούμπες) συνοδεία μουσικής που επιλέγουν οι ίδιοι οι αθλητές.</text>
        <optionA>Windsurfing</optionA>
        <optionB>Χιονοσανίδα</optionB>
        <correct>Χιονοσανίδα</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Πολιτεία των Ηνωμένων Πολιτειών της Αμερικής, που συνορεύει στα ανατολικά με τον Καναδά, στα δυτικά με τη Ρωσία και βρέχεται από τον Αρκτικό και τον Ειρηνικό ωκεανό. Έχει έκταση 1.723.337 τ.χλμ. και πληθυσμό 737.438 κατοίκους (εκτίμηση 2018). 
        
Ανήκε στη Ρωσία έως το 1867, χρονιά κατά την οποία πωλήθηκε στις ΗΠΑ, από τον τσάρο Αλέξανδρο Β΄ έναντι του ποσού των 7.200.000 δολαρίων και το 1959 ανακηρύχθηκε ομόσπονδη πολιτεία των Ηνωμένων Πολιτειών. 

Η εξερεύνηση της άρχισε το 1741 από τον Βίτους Μπέρινγκ, για λογαριασμό της Ρωσίας.</text>
        <optionA>Αλάσκα</optionA>
        <optionB>Χαβάη</optionB>
        <correct>Αλάσκα</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Χαρακτηρίζεται κάθε έργο που έχει ως σκοπό να διασκεδάσει μέσω κάποιου χιουμοριστικού θέματος.
        
Η ακαδημαϊκή της έννοια, επηρεασμένη από το αρχαίο ελληνικό θέατρο, είναι συνήθως διαφορετική και συνυφασμένη με την σατιρική κωμωδία πολιτικού θέματος.

Παρουσιάζεται σε πολλές μορφές, όπως την θεατρική, από όπου ξεκίνησε μέσω του αρχαίου θεάτρου, την τηλεοπτική και την σόλο.</text>
        <optionA>Δράμα</optionA>
        <optionB>Κωμωδία</optionB>
        <correct>Κωμωδία</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Σειρά κινουμένων σχεδίων αμερικανικής παραγωγής. Η πρεμιέρα της έγινε το 1969, αλλά συνεχίζει να προβάλλεται μέχρι και σήμερα.
        
Σε κάθε επεισόδιο ο πρωταγωνιστής και η παρέα του, αποτελούμενη από τον Φρέντι Τζόουνς, τη Δάφνη Μπλέικ, τη Βέλμα Ντίνκλι και τον Σάγκι Ρότζερς, ταξιδεύουν στον κόσμο. Κάθε μέρος που επισκέπτονται είναι στοιχειωμένο από ένα τέρας ή φάντασμα, πίσω από το οποίο κρύβεται πάντα κάποιος άνθρωπος.</text>
        <optionA>Scooby Doo</optionA>
        <optionB>Tom και Jerry</optionB>
        <correct>Scooby Doo</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Καρύκευμα είτε σε μορφή σκόνης είτε σε μορφή πάστας. Παρασκευάζεται από σπόρους (σπέρματα) συγκεκριμένων φυτών της οικογένειας των σταυρανθών ή των βρασσικιδών (Crucifae ή Brassicaceae).

Η χρήση του φυτού ως μπαχαρικού, τουλάχιστον με τη μορφή σκόνης, αναφέρεται σε ινδικά και σουμεριακά κείμενα ήδη από το 3000 π.Χ.

Η γεύση του κυμαίνεται ανάλογα με τον τύπο των σπόρων από γλυκιά μέχρι καυτερή</text>
        <optionA>Μουστάρδα</optionA>
        <optionB>Κέτσαπ</optionB>
        <correct>Μουστάρδα</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Μακρύ, λεπτό και κυλινδρικό, στρογγυλό και ζουμερό είδος ζυμαρικού που παράγεται από σιμιγδάλι και νερό. Στην Ελλάδα κυρίως φτιάχνεται από σκληρό σιτάρι, αλλά σε άλλες χώρες μπορεί να συναντήσουμε παραγωγή από άλλα είδη αλεύρου.
        
Παραδοσιακά, έιχε μήκος 50 εκατοστά, ωστόσο μικρότερα μήκη άρχισαν να γίνονται αρκετά δημοφιλή κατά τη διάρκεια του δεύτερου μισού του 20ου αιώνα και τώρα το είδος αυτό είναι συνήθως διαθέσιμο σε μήκη από 25 έως 30 εκατοστά.</text>
        <optionA>Πατάτα</optionA>
        <optionB>Μακαρόνι</optionB>
        <correct>Μακαρόνι</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Φανταστικός χαρακτήρας βιβλίων κόμικς της αμερικανικής εκδοτικής εταιρείας Marvel Comics. Δημιουργήθηκε από τους Σταν Λι και Στιβ Ντίτκο. 
        
Η αράχνη που τσίμπησε τον Πήτερ είχε χτυπηθεί με ραδιενέργεια η οποία μετάλλαξε τον γενετικό της κώδικα. Με το τσίμπημα, το δηλητήριο εισχώρησε στο αίμα του Πήτερ και προκάλεσε επίσης μετάλλαξη η οποία απλώθηκε σε όλους τους ιστούς του σώματός του. 

Οι πιο αξιοσημείωτες αλλαγές σημειώθηκαν στον μυικό και νευρικό ιστό και στον μεταβολισμό του. Ο μυικός ιστός του Πήτερ βελτιώθηκε και σε σύγκριση με αυτούς των ολυμπιακών αθλητών οι οποίοι είναι συνήθως ικανοί να σηκώσουν 2 φορές το βάρος τους, ο δικός του ιστός τον είχε αρχικά ικανό να σηκώσει 5 τόνους.</text>
        <optionA>Spider Man</optionA>
        <optionB>Indiana Jones</optionB>
        <correct>Spider Man</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Kονσόλα βιντεοπαιχνιδιών πέμπτης γενιάς, η οποία κυκλοφόρησε από τη Sony Computer Entertainment στις 3 Δεκεμβρίου του 1994 στην Ιαπωνία, στις 9 Σεπτεμβρίου του 1995 στις ΗΠΑ, στις 29 Σεπτεμβρίου 1995 στην Ευρώπη και στις 15 Νοεμβρίου του 1995 στην Ωκεανία.
        
Eίναι η πρώτη κονσόλα που εξήγαγε 100 εκατομμύρια κομμάτια, εννέα χρόνια και έξι μήνες μετά την αρχική κυκλοφορία του.

Eκτός από το να παίζει παιχνίδια, έχει τη δυνατότητα να διαβάζει και να παίζει CD μουσικής. Το πρόγραμμα μουσικής μπορεί να αναμιγνύει τη σειρά των τραγουδιών, να δημιουργήσει λίστα εκτέλεσης των κομματιών, να κάνει επανάληψη ενός τραγουδιού ή και όλου του CD.</text>
        <optionA>Playstation</optionA>
        <optionB>Xbox</optionB>
        <correct>Playstation</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Franchise βιντεοπαιχνιδιών, τα οποία αναπτύσσονται και διανέμονται από την ιαπωνική εταιρία Nintendo, με πρωταγωνιστή έναν Ιταλό υδραυλικό με το ίδιο όνομα. 

Η σειρά, επίσης, περιέχει τηλεοπτικές σειρές και μία ταινία. Δημιουργήθηκε από τον σχεδιαστή βιντεοπαιχνιδιών, Σιγκέρου Μιγιαμότο, και περιλαμβανόταν στο arcade παιχνίδι Donkey Kong, το οποίο κυκλοφόρησε στις 9 Ιουλίου του 1981.

Η κύρια σειρά περιλαμβάνει παιχνίδια πλατφόρμας. Τα παιχνίδια συνήθως στηρίζονται στην ικανότητα του χαρακτήρα να κάνει άλματα, πράγμα το οποίο του επιτρέπει να προχωρά στα επίπεδα.</text>
        <optionA>Mario</optionA>
        <optionB>Tetris</optionB>
        <correct>Mario</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ελεγχόμενο τεχνητό περιβάλλον όπου ψάρια και υδρόβιοι οργανισμοί μπορούν να ζήσουν μακριά από το φυσικό τους περιβάλλον. Τα μεγέθη τους ποικίλλουν, από μικρούς οικιακούς χώρους με λίγα ψάρια μέχρι μεγάλους χώρους σε μουσεία φυσικής ιστορίας. 

Η ενασχόληση με το χώρο αυτό είναι ένα διαδεδομένο χόμπι σε όλο τον κόσμο.</text>
        <optionA>Ενυδρείο</optionA>
        <optionB>Ζωολογικός Κήπος</optionB>
        <correct>Ενυδρείο</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ο νεαρός Mπρους Γουέιν (Bruce Wayne) είδε τους γονείς του να δολοφονούνται υποχθόνια μπροστά του από έναν κλέφτη. Δε διαθέτει υπερδυνάμεις, ωστόσο είναι έξυπνος, γυμνασμένος και εκπαιδευμένος σε διάφορες πολεμικές τέχνες. Ακόμα, έχει στην κατοχή του γκάτζετ, τα οποία χρησιμοποιεί εναντίον των εχθρών του.

Zει στη Γκόθαμ Σίτι και έχει μία έπαυλη. Διαθέτει αυτοκίνητο, μηχανή, αεροπλάνο, καθώς και διάφορα άλλα μέσα μετακίνησης που ανήκουν στην εταιρεία του, Wayne Εnterprises. Έχει για στόχο την απόδοση δικαιοσύνης χωρίς να καταφεύγει σε ακραίες λύσεις. Είναι επιφανής επιχειρηματίας, βιομήχανος και φιλάνθρωπος. Επίσης είναι ένας καταπληκτικός ντετέκτιβ και ιδιωτικός ερευνητής.

Η κάπα, η μάσκα και η στολή του, καθώς και η εμφάνιση που μοιάζει με νυχτερίδας, αποτελούν σημαντικό μέρος του συνολικού εξοπλισμού του.</text>
        <optionA>Superman</optionA>
        <optionB>Batman</optionB>
        <correct>Batman</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Χαρακτηρίζεται κάποιος που ειδικεύεται σε έναν ή περισσότερους τομείς μίας επιστήμης και ο οποίος χρησιμοποιεί μεθόδους προκειμένου να διεξάγει ερευνητική εργασία (θεωρητική ή εφαρμοσμένη).
        
Εστιάζει στη διαδικασία την οποία εφαρμόζει για την έρευνα των φαινομένων, ώστε να καταλήξει σε αξιόπιστη γνώση σχετικά με τους νόμους που τα διέπουν.

Μέχρι τις αρχές του 19ου αιώνα περίπου, ο όρος που χρησιμοποιούνταν συνήθως για να δηλώσει κανείς την ιδιότητα αυτή ήταν "φυσικός φιλόσοφος".</text>
        <optionA>Επιστήμονας</optionA>
        <optionB>Ποιητής</optionB>
        <correct>Επιστήμονας</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αμερικανός αστρονόμος που διεξήγαγε πρωτοποριακές έρευνες σχετικά με τους κηφείδες μεταβλητούς αστέρες, την αστρική περιστροφή, τους καινοφανείς αστέρες και τη χημική εξέλιξη του Γαλαξία.

Γεννήθηκε στο Σιάτλ και σπούδασε στο Πανεπιστήμιο της Ουάσινγκτον (πτυχίο, Master στα μαθηματικά) και στο Μπέρκλεϋ, όπου εργάσθηκε για το διδακτορικό του υπό την επίβλεψη του Τζωρτζ Χέρμπιγκ.

Στη συνέχεια είχε μία μεταδιδακτορική θέση στο Αστεροσκοπείο του όρους Γουίλσον, δίδαξε στο Πανεπιστήμιο της Ιντιάνα, και κατέληξε διευθυντής στο Αστεροσκοπείο Λικ (1981–1991). Διετέλεσε επίσης πρόεδρος της Αμερικανικής Αστρονομικής Εταιρείας (1974–1976) και της Διεθνούς Αστρονομικής Ενώσεως (1997–2000). 

Απεβίωσε στη Σάντα Κρουζ (Καλιφόρνια) σε ηλικία 87 ετών.</text>
        <optionA>Τομ Γκέρελς</optionA>
        <optionB>Ρόμπερτ Κραφτ</optionB>
        <correct>Ρόμπερτ Κραφτ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν ο πρώτος Γενικός Γραμματέας της λευκορωσικής επιτροπής του Κομμουνιστικού Κόμματος Σοβιετικής Ένωσης, καθώς και κομμουνιστής ηγέτης της Σοβιετικής Λευκορωσίας. 

Το 1978, τιμήθηκε με το μετάλλιο του Ήρωα της Σοσιαλιστικής Εργασίας, για τη συνεισφορά του στην πολιτική της Λευκορωσίας. 

Πέραν τούτου, βραβεύτηκε σε αρκετές περιπτώσεις, όπως για παράδειγμα, που τιμήθηκε εφτά φορές από το Τάγμα του Λένιν, καθώς επίσης και μία φορά από το Τάγμα του Γκεόργκι Δημητρώφ.</text>
        <optionA>Πιότρ Μασέροβ</optionA>
        <optionB>Ζίγκμουντ Γεν</optionB>
        <correct>Πιότρ Μασέροβ</correct>
    </question>
</game>